國安法 加咗句「加快推進相關立法」 ，最快六月殺到！

官方新華社今日公佈了全國人民代表大會常務委員會工作報告。與上周一（25日）人大委員長栗戰書宣讀時比較，就「港版國安法」的部分工作報告新增一句「加快推進相關立法」。

新華社今日公布的人大常委工作報告，在有關香港的內容上提出：「堅持依法治港治澳，維護憲法和基本法確定的憲制秩序，完善全國人大常委會對基本法的解釋制度，從國家層面建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制，加快推進相關立法。」

與之前栗戰書宣讀的版本比較，新華社今日公布的版本，增加了「加快推進相關立法」一句。

早前港澳辦主任夏寶龍接見港區人大代表，身兼行政會議成員的港區人大代表葉國謙會後稱，相信人大常委會最快下月通過有關決定，特區政府就可刊憲生效。葉國謙亦引述夏寶龍指，香港遭外國勢力及港獨分子不斷破壞，令中央政府不得不出手，保證「一國兩制」的實踐，以及香港繼續安定繁榮，更強調中央授權人大常委會訂立「港區國安法」之決心是堅定不移的。

最快六月殺到

限聚令最多只限到6月28日。
最遲一定要6月28日之前生效，儘力阻止七一遊行。